(2021/11/12)

これは Midnight Protocol の日本語化ＭＯＤを作成するツールです。

１．使い方
１．１．準備
解凍したフォルダーにある Midnight Protocol フォルダーをゲームをインストールしたフォルダーにコピーします。

コピー後のフォルダー構成
Midnight Protocol ---> ゲームがインストールされているフォルダー
　　+--- MidnightProtocol_Data
　　+--- MonoBleedingEdge
　　+--- MpJpModMaker ---> コピーしたフォルダー

１．２．Steamのゲームファイルの整合性を実行
Steamの「ゲームファイルの整合性を確認...」を実行し最新の状態にしてください。

１．３．アセットのエクスポート
バッチファイル「_ExportAsset.bat」をダブルクリックし実行してください。
data\en フォルダーに resources_00001.-86 がエクスポートされます。

１．４．フォルダー構成の確認
コピー後のフォルダー構成は以下のとおりです。

Midnight Protocol
　　+--- MidnightProtocol_Data
　　+--- MonoBleedingEdge
　　+--- MpJpModMaker
　　　　+---data
　　　　　　+---en
　　　　　　|       resources_00001.-86 ---> バッチファイル「_ExportAsset.bat」で抽出したファイル
　　　　　　+---jp
　　　　　　|
　　　　　　+---ParaTranz ---> ParaTranz からダウンロードしたファイル
　　　　　　　　+---raw
　　　　　　　　|       MpParaTrans_vanilla.json.json
　　　　　　　　+---utf8
　　　　　　　　        MpParaTrans_vanilla.json

１．５．日本語化MODの作成
バッチファイル「_MakeJpMod.bat」をダブルクリックし実行すると、UnityEX が起動され日本語化が完了します。

１．６．日本語表示の確認
ゲームを起動し、言語をドイツ語に変更し日本語が表示されることを確認してください。

１．７．アップデート時の対応
ゲームがアップデートされた場合は、手順「１．２」から再度作業を行い、日本語化ＭＯＤを再作成してください。


２．英語版への戻し方
Steam で Midnight Protocol のプロパティを開き、ローカルファイル タブの「ゲームファイルの整合性を確認...」を実行してください。

３．Excel形式の翻訳シートを出力する手順
バッチファイル「_MakeExcelSheet.bat」をダブルクリックして実行すると、Excel形式の翻訳シート「_MpTransSheet(beta).xlsx」が作成されます。


■変更履歴
2021.11.12 v1.5.1: Excelシートに翻訳（３項目）が反映されない問題を修正しました。
2021.11.11 v1.5.0: 公式提供版翻訳シート出力機能を実装しました。
2021.11.11 v1.4.2: Excel形式の翻訳シートが中国語で出力される問題を修正しました。これに伴い、翻訳シート出力時に言語番号を指定できるように変更しました。
2021.10.30 v1.4.1: 言語区分を中国語（4）からドイツ語（2）に変更しました。
日本語化MOD作成用バッチファイル「_MakeJpMod.bat」で出力フォルダーが存在しない場合でも実行できるように修正しました。
2021.10.28 v1.4.0: アセットのエクスポート用バッチファイルを追加しました。
2021.10.23 v1.3.1: ノーブレークスペース処理の対応漏れがあったため、修正しました。
2021.10.22 v1.3.0: Excel形式の翻訳シート出力する機能を追加しました。
2021.10.20 v1.2.0: ParaTranz から翻訳データをダウンロードする機能を追加しました。
2021.10.20 v1.1.0: ノーブレークスペースの使用有無オプション(-b or --usenbsp)を追加しました。
2021.10.19 v1.0.3: ゲーム中にある不適切な改行文字列を削除するように変更しました。
2021.10.19 v1.0.2: 【暫定対応】改行文字の不具合を修正しました。
2021.10.19 v1.0.1: 翻訳データの反映漏れを修正しました。
2021.10.17 初版公開
